---
layout: post
published: true
title: "무료영화: 최신 무료영화 사이트 BEST 10 (2024년)"
image: /assets/images/free-movie.jpg
description: >
  영화를 무료로 볼 수 있는 최고의 무료영화 사이트 10 곳을 정리해 소개해드립니다.
author: Eli
toc: true
permalink: /rank/free-movie
rating: 5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: 영화 스트리밍 서비스
      text: '영화, TV 엔터테인먼트, 드라마 등을 쉽게 시청할 수있는 방법은 넷플릭스 및 왓챠와 같은 플랫폼에 가입하여 시청하는 것입니다.'
      image: /assets/images/free-movie.jpg
      url: /rank/free-movie
    - name: 최고의 무료영화 사이트
      text: '한국에서 무료영화보는법은 무엇이 있을까요? 제가 두 가지로 정리해봤습니다.'
      image: /assets/images/free-movie.jpg
      url: /rank/free-movie
tags: 
  - 무료영화
  - 영화
  - 드라마 다시보기
  - 영화 다시보기
  - 예능 다시보기
---

**인터넷 무료영화사이트**를 찾고 계신가요? 요즘에는 영화를 보기 위해서 다양한 서비스들이 생겨나고 있지만 대부분이 결제를 통해서 볼 수 있을 것입니다.

이미 많은 사람들이 이용하고 있는 넷플릭스, 왓챠 등 다양한 스트리밍 서비스를 이용하고 있습니다. 각 서비스들은 자신들만의 정책을 가지고 사용자에게 사용료를 요구하고 있습니다. 물론 영화를 짧은 시간에 많이 보는 사용자에게는 좋은 서비스가 될 수 있지만 가끔 영화를 보는 사용자에게는 부담이 될 수 있습니다.

이 글에서는 영화를 자주 보지 않지만 가끔 시청하시는 분들에게 도움이 될 수 있는 최고의 무료영화 사이트를 소개해드리도록 하겠습니다.

## 영화 스트리밍 서비스

영화, TV 엔터테인먼트, 드라마 등을 쉽게 시청할 수있는 방법은 넷플릭스 및 왓챠와 같은 플랫폼에 가입하여 시청하는 것입니다. 특정 이용료를 내야하지만, 보통 많은 콘텐츠 (영화, 드라마 등)를 많이 본다면 큰 가격은 아닙니다.

다양한 영화, TV 예능, 드라마 등 스트리밍 서비스를 제공하는 플랫폼을 살펴 보겠습니다.

각 서비스마다 제공되는 콘텐츠가 다르므로 아래 링크를 확인하고 취향에 맞는 서비스에 가입하시기 바랍니다.

{% include components/link-box.html title='JustWatch - The Streaming Guide' desc='All your streaming services in one app.' link='https://www.justwatch.com' img='/assets/images/just-watch-link.jpg' %}

<hr/>

### 유튜브

![유튜브 홈페이지](/assets/images/youtube-home.jpg)

{% include components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

유튜브는 구글의 동영상 컨텐츠 사이트로 누구나 무료로 동영상을 업로드하고 볼 수 있습니다. 때로는 유튜브에서 검색 할 때 관련 영화의 판매하는 것을 볼 수 있습니다. 물론 일반적으로 판매되는 영화보다 저렴합니다.

또한 다양한 유튜브 영상을 보면서 판매 중인 영화에 접근이 좋기 때문에 시간을 절약할 수 있습니다. 그러나 단점은 단편 영화로만 판매된다는 것입니다. 영화를 자주 보는 사람들에게는 구매 한 제품을 사용하는 데 상당한 비용이 들 것으로 예상됩니다.

영화를 자주 보지는 않지만 빠르게 영화를 보고 싶은 경우, 유튜브에서 단편으로 구매해서 보시는 것을 추천드립니다.

### 왓챠

![왓챠 홈페이지](/assets/images/watcha-home.jpg)

Watcha는 2012 년 대한민국의 왓챠피디아에서 새로운 조직 개편을 거쳐 **왓챠**로 이름을 변경하였습니다. 왓챠는 보통 한국의 넷플릭스라는 평가를 받고 있습니다.

앱을 처음 실행하면 화면 상단에 이어보기나 보고싶어요 탭이 있어 사용이 간편했던 적이 있지만 왓챠의 사용자 추천 탭이 그 자리를 차지하면서 사용성이 떨어지고 있습니다.

왓차피디아라는 좋은 데이터 셋을가지고 있으면서 이를 잘 활용하지 못하는 모습을 보여주고 있어 안타깝게 느껴집니다. 하지만 한국 개발자가 개발 한 스트리밍 서비스이기 때문에 글로벌 서비스인 넷플릭스와 비교해 봤을 때 한국 관련 컨텐츠가 훨씬 더 많습니다.

한국 관련 컨텐츠를 많이 보고 즐기는 사용자에게는 왓챠를 추천합니다.

### 넷플릭스

![넷플릭스 홈페이지](/assets/images/netflix-home.jpg)

미국은 스트리밍 서비스에 주목하는 국가입니다. 넷플릭스라는 회사가 캘리포니아 실리콘 밸리에 설립되었고, 영화, TV 시리즈 및 더 많은 컨텐츠를 제공하는 회사로 성장했습니다.

2010 년대 후반 넷플릭스는 마침내 한국에서 상륙하게 되었습니다. 넷플릭스는 국내에서는 잘 알려지지 않았었지만 다양한 콘텐츠가 매우 매력적이고 여러 사람이 동시에 시청할 수 있는 기능으로 사용자를 끌어 모았습니다.

또한 넷플릭스는 `넷플릭스 오리지널` 서비스 및 지역화 전략을 잘 적용하여 한국에서의 입지를 잘 다져가고 있습니다.

오리지널 서비스와 다양한 국가의 영화 및 시리즈들을 보고 싶다면 넷플릭스를 추천드립니다.

### 네이버 시리즈온

![네이버 시리즈온 홈페이지](/assets/images/naver-series-on-home.jpg)

네이버 시리즈 온은 2018년 네이버 N 스토어에서 분리 된 한국형 영화 및 드라마를 주로 제공하는 동영상 플랫폼 서비스입니다.

앞서 언급 한 유튜브 처럼 영화를 단편으로 판매하는 형식을 가지고 있습니다. 또한 법적인 문제가 있어 한 가지 이상한 정책을 가지고 있습니다.

- DRM 컨텐츠는 네이버 미디어 플레이어에서만 볼 수 있음
- DRM 컨텐츠는 최대 두 대의 컴퓨터에서만 다운로드 가능
- 다운로드 및 재 다운로드의 경우, 구매 후 일주일 안에만 가능

가격면에서는 `아이튠즈`에 비해 우위를 점하고 있고, 이상한 정책을 가지고 있지만 네이버를 사용하는 사람이 많기 때문에 사용자는 많을 것으로 예상하고 있습니다.

단편으로 구매하여 이용하시려는 분들 및 네이버 시리즈온에서만 볼 수 있는 컨텐츠가 꼭 보고 싶은 경우가 있는 사용자들에게 추천드리는 사이트입니다.

### 웨이브

![웨이브 홈페이지](/assets/images/wavve-home.jpg)

웨이브는 SK 옥수수와 지상파 3사가 만든 영화 및 TV 프로그램 서비스입니다. 기존 pooq 서비스와 통합하여 한국 사용자들에게 다양한 콘텐츠를 제공합니다.

국내 주요 통신사인 SKT와 3 개의 방송사가 합작하여 만든 스트리밍 미디어 플랫폼이지만 최악의 평가를 받고 있습니다. 애플 앱 스토어에서 2 점으로 상당히 부정적인 별점을 가지고 있습니다.

그래도 무료로 풀리는 영화들이 있다고 하니, 무료 영화를 보시려는 분들에게 추천드립니다.

### 아마존 프라임 비디오

![아마존 프라임 비디오 홈페이지](/assets/images/amazon-prime-video-home.jpg)

아마존에서 개발한 주문형 비디오 인터넷 서비스입니다. 미국에서 넷플릭스 서비스의 독과점을 막기 위해 제공하기 시작했으며 아마존은 구독하는 멤버십에 따라 볼 수 있는 콘텐츠가 다르다는 점에서 독특합니다.

넷플릭스 오리지널와 마찬가지로 아마존 프라임 비디오의 오리지널 시리즈와 시트콤이 있습니다. 원본은 미국에서 매우 인기가 있어 많은 미국 사용자들이 구독하고 있는 서비스입니다.

아마존의 오리지널 시리즈나 시트콤을 즐기려는 사용자에게 아마존 프라임 비디오를 추천드립니다.

<hr/>

## 최고의 무료영화 사이트

한국에서 **무료영화보는법**은 무엇이 있을까요? 제가 두 가지로 정리해봤습니다.

- **영화무료다운 링크**를 통해 무료 영화 사이트에서 **무료영화다운로드**
- **회원가입없이 무료영화** 사이트에서 스트리밍으로 보기

요즘에 인기 있는 사이트는 대부분 [무료영화](https://navy-apple.com/tips/life/free-movie-websites){:target="_blank"}와 **무료드라마** 및 예능 그리고 다큐멘터리를 포함하여 다양하게 제공하고 있습니다.

예를 들어 **무료영화 조이**, **무료영화 나무**라고 검색했을 때 나오는 사이트들은 모두 회원 가입 없이 이용이 가능한 스트리밍 사이트입니다.

지금부터 최고의 무료영화 사이트 10가지를 순위를 결정하여 나열해 소개해보도록 하겠습니다.

{% include components/hint-box.html type='danger' text='다음에 소개되는 모든 스트리밍 사이트는 저작권을 위배하는 사이트 일 수 있고, 필자는 어떠한 형태로든 불법 복제를 묵인하거나 지지하지 않습니다.' %}

단순하게 순서대로 나열하는 것보다 그 사이트가 아래의 객관적인 정보를 추가해서 소개하도록 하겠습니다.

{% include components/hint-box.html type='info' list='얼마나 많은 컨텐츠가 있는가?|사용하기에 편리한 UI를 가지고 있는가?|광고가 얼마나 성가시게 하는가?' %}

<hr/>

### 링크티비

![링크티비 홈페이지](/assets/images/litv-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.litv %}

이 웹 사이트는 매우 오래된 사이트입니다. 링크 형태로 무료 영화 스트리밍 페이지로 들어가도록 되어 있고, 콘텐츠의 양이 많아 다양한 무료 영화를 즐길 수 있으며 현재 인기 영화는 상단에 작은 갤러리 형태로 제공되고 있습니다.

또한 휴대폰에서 무료영화를 보고 싶다면 Link TV를 추천합니다. 그 이유는 화면 디자인이 모바일에 최적화되어 있기 때문입니다.

기능적으로는 원하는 영화를 찾는 것이 까다로울 수 있지만 인터페이스는 사용하기가 정말 쉽습니다.

### 영화조타

![영화조타 홈페이지](/assets/images/zota-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.zota %}

저는 이 웹사이트가 매우 완벽한 영화 컨텐츠 웹사이트라고 생각합니다. 제작된 이후 시간이 많이 지났고, 그만큼의 데이터도 많아서 무료 영화를 쉽게 즐길 수 있습니다.

연도, 정렬 기준 및 카테고리별로 영화를 필터링하여 무료 영화를 쉽게 검색 할 수 있습니다. **무료영화채널**은 다양하지만 게시판 형태이기 때문에 이름만 보고 영화를 선택해야한다는 단점이 있을 수 있습니다.

제가 확인했을 때는 광고가 많지 않았던 것으로 기억합니다.

### 신나무비

![신나무비 홈페이지](/assets/images/sinna-home.jpg)

{% include components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.sinna %}

영화에 대한 컨텐츠가 상당히 많은 것으로 알려져 있고, 신작 영화가 자주 업로드되기 때문에 영화를 보기에 좋은 곳이라고 생각합니다.

다른 사이트들과는 달리 영화를 연간 카테고리, 분류 기준, 카테고리 분류로 구분하여 찾는 기능을 제공합니다. 또한 갤러리 형 게시판으로 갤러리 카드 형태를 취해 사이트 구조가 이해하기 쉽습니다.

광고가 적은 편이기 때문에 이용하기에 성가신 정도는 아니라고 생각합니다.

### 무비조

![무비조 홈페이지](/assets/images/mojo-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.mojo %}

기존 TV 다시보기 웹 사이트와는 별도로 영화만을 제공하기 위해 특별히 제작된 웹 사이트입니다. 하지만 실제 웹 사이트 구성을 보면 영화와 드라마도 제공되는 것 같습니다. 최신 무료 영화 콘텐츠가 바로 업데이트가 되는 편이라 최신영화를 보고 싶은 분에게 추천 드립니다.

자신의 취향의 맞는 영화를 찾으시는 분들에게는 이 사이트가 영화 필터링 기능이 없기 때문에 조금 까다로울 수 있지만, 정확하게 보고싶은 영화가 있다면 바로바로 검색을 통해 보실 수 있습니다.

광고는 적지 않은 편이라 약간 성가실 수 있습니다.

### 마이비누

![마이비누 홈페이지](/assets/images/binu-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.binu %}

이 웹 사이트는 이미 많은 사람들에게 잘 알려져 있습니다. 영화가 많기 때문에 다양한 영화를 카테고리별로 정리하여 흥미로운 영화를 찾아서 즐길 수 있습니다.

카테고리, 장르 등으로 구분되어 자연스럽게 영화를 검색 할 수있어 영화 검색 시간을 단축 할 수 있습니다. 또한 인기 영화를 카테고리 별, 장르별로 볼 수있어 인기 영화를 바로 감상 할 수 있습니다.

광고가 어느정도는 있는 편이라 성가실 수 있지만, 컨텐츠가 다양하기 때문에 이 정도의 광고는 무시하시면 되는 정도입니다.

### 마루티비

![마루티비 홈페이지](/assets/images/maru-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.maru %}

이 사이트는 다양한 카테고리의 최신 무료영화를 잘 정리해놓고 제공하고 있는 웹 사이트입니다. 기본 정렬 기준이 최신이기 때문에 콘텐츠를 쉽게 찾을 수 있습니다.

또한 인터페이스 자체가 모바일 기기에서 사용하기 쉽도록 구성되어있어 스마트 폰으로 영화를 볼 때 방문하기에 좋은 사이트입니다.

### 단비무비

![단비무비 홈페이지](/assets/images/danv-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.danv %}

이 사이트는 해외에서 온 모든 종류의 영화를 제공합니다. 해외 영화를 무료로 볼 수있는 좋은 웹 사이트이며, 무료 해외 영화 콘텐츠가 많이 있습니다.

인터페이스는 사용하기 편리하며, 상단 메뉴를 활용하여 다양하게 원하는 무료영화를 찾아볼 수 있습니다.

다만 아쉬운 점은 광고가 어느정도 있기 때문에 광고가 불편하신 분들에게는 추천하지 않는 사이트입니다.

### 고래티비

![고래티비 홈페이지](/assets/images/gora-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.gora %}

자체 플레이어가 있으므로 다른 페이지로 이동하지 않고도 영화를 시청 할 수 있습니다. 하지만 만들어진지 얼마 되지  않은 무료 영화 사이트이기 때문에 기간이 어느정도 지난 영화는 찾기 힘듭니다.

갤러리와 같은 인터페이스로 영화 목록을 한눈에 볼 수 있습니다. 시간이 지남에 따라 많은 컨텐츠가 쌓일 것으로 예상되고 좋은 웹 사이트가되기를 바랍니다.

광고도 현재는 아예 없는 상태이기 때문에 쾌적하게 영화를 시청하실 수 있습니다.

### 티비나무

![티비나무 홈페이지](/assets/images/namu-home.jpg)

{% include components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.namu %}

티비나무에는 드라마와 엔터테인먼트에 대한 많은 데이터가 있습니다. 동영상은 iframe형식으로 동영상 플레이어를 열고 표시하는 형태로 제공됩니다. 위에서 언급 한 마루티비와 유사한 형식을 가지고 있습니다.

기능적으로는 부족하지만 인터페이스는 사용하기에 불편함이 조금도 없습니다. 다만 기능이 부족하기 때문에 고전 스릴러 영화를 찾고 있다면 여러 페이지를 찾아봐야 할 수도 있습니다.

영상물에 대한 링크가 끊어졌을 때, 다양한 예비 링크들이 있어 영상을 보지 못하는 경우는 거의 없습니다.

불법 광고가 많기 때문에 성가실 수 있습니다.

### 코리안즈

![코리안즈 홈페이지](/assets/images/kors-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.kors %}

코리안즈는 호주 코리아 타운에 사는 사람들을 위해 만든 웹 사이트로 호주에서는 한국 영화 나 TV 프로그램을 볼 수 없어서 이 사이트를 통해서 한국의 영화 드라마 등을 시청한다고 합니다. 사이트는 점점 더 커지고 있으며 이제 한국의 많은 사람들이 이곳에서 무료로 영화를 시청합니다.

오랫동안 다양한 무료 영화 콘텐츠를 수집해 왔기 때문에 충분한 데이터를 축적했습니다. 또한 인터페이스가 전자 게시판 형태로되어있어보기 쉽게 구성되어 있습니다.

**코리아 영화무료** 사이트를 찾으신다면 코리안즈를 추천드립니다.

## 마무리

5가지의 **영화 스트리밍 서비스** 및 10개의 **최고의 무료영화 사이트**에 대해서 소개해드렸습니다.

결제를 통한 합법적인 사이트는 문제가 되지 않지만, 반드시 VPN 등의 도구를 이용하여 무료로 영화를 보는 사이트에 접근하시기 바랍니다.

혹시 글에 대해서 궁금하신 점이나 이상하신 점이 있으시면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.
